鄭立又黎教連登仔女做人

睇通人性，學會掌握人性
希望各位連登仔女可以對理解政治更得心應手

//
斷言真假是沒有必要的, 看到甚麼就甚麼, 沒必要猜下去, 因為猜下去沒有任何好處.

任何人都可以去攻擊他, 不一定是反抗政府的, 也不一定是他自己或他認識的人, 可以是完全的第三者. 只要這件事對他們有利就可以做, 也可以單純只是意外或者神經病.

重點還是那個, 我們只討論這件事是否我們希望發生的事情.

即, 如果我們希望他受傷, 那不管是誰做的, 我都會同意, 他自己插自己我也會同意. 只要我判斷這件事是我希望發生的就行.

比方說, 如果有人真的希望林鄭死掉, 那是香港人殺的, 是北京殺的, 或者是她自己殺死自己, 都沒有分別. 因為都達成了她死掉這客觀結果.

當然你會想, 北京要殺死她, 一定有他們的用意, 而這用意當然對他們有利的－－－現實不是火鳳燎原, 很少這種複雜的計劃, 效果能夠和預期完全一樣的. 通常都只會增加混亂和不可測, 人類的判斷如果都那麼正確, 香港政府當初就不會推逃犯條例了.

行為的客觀效果, 比行為的出發點重要.

倒轉來說, 如果你不想林鄭被殺. 也可以有很多個理由, 重點是你的理由是甚麼. 你不想林鄭被北京殺, 可以是相信政治暗殺是不道德的, 也可以是因為單純希望香港人解決她, 而覺得如果她被北京殺了就沒這機會了. 也可以是覺得林鄭是最好的特首人選, 她應該坐在這位置. 也可以是因為愛上林鄭所以不想她死. 不想一個人死, 也可以有很多理由的.

所以重點是你要先自問, 這件事是否你想發生的? 而你想或不想他發生的理由是甚麼? 再想想兩者是否有矛盾.

問問自己. 如果給你再選一次, 七月一日, 攻陷立法會一事, 你希望他發生還是不發生?

有人說當初攻門的是黑社會, 或者鬼, 或者 whatever, 攻門的人的身份與動機, 會影響你的判斷嗎?

而如果你很好的理由, 不想那個妖怪被香港人行刺, 想讓別人相信誰做了這件事, 那你也不用管他是真是假, 直接的想辦法令所有人相信誰才是凶手. 真相毫不重要的, 只要你希望的對象相信那件事真相是如何, 不需要跟現實相符. 就像阿叻一樣, 他不需要在意真相, 他只需要穩住自己陣營的信仰和支持.

如果我們在意的是那件事的政治效果, 那真相並不重要, 我們需要有意的去製造一個信仰, 若是如此, 我們也不用猜, 更不應該猜, 我並不認為信仰是錯的. 只是要做就要徹底, 要建立信仰, 就必須要把所有的錯誤都歸究於敵人, 別害怕「炒車」. 在這種策略下, 就需要有意的毀滅任何對自己信仰不利的證據.

況且真正在乎真相的人, 對於沒有足夠證據的事情, 答案都是 unknown, 就像外星人是否存在一樣, unknown. 在證據不足下, 下了任何結論的人, 並不在乎真相, 而我們大部份人都不在乎, 我們需要的只是承認這件事.
//

長文 必讀

推

一句講晒：condom。